# -*- coding: utf-8 -*-
"""
Created on Sun Oct 15 11:48:23 2023

@author: Guilherme
"""


# Sample questions and answers  
all_questions = [
{"question" : "日本的第二大岛是_____________", "answer" : "北海道"},
{"question" : "日本的山地和丘陵占日本总面积的______", "answer" : "80%"},
{"question" : "日本的人口总数为__________", "answer" : "12368万"},
{"question" : "日本最大的油田是__________，占原油产量的97%", "answer" : "新泻油田"},
{"question" : "在日本铁路运输中占据核心地位的是__________", "answer" : "新干线"},
{"question" : "在日本47个行政区域中，面积最小的是___________", "answer" : "大阪府"},
{"question" : "日本的年平均降水量为__________毫米", "answer" : "1600-1800"},
{"question" : "日本的都道府县的行政长官被称为_________", "answer" : "知事"},
{"question" : "位于日本本州岛最北端的县是___________", "answer" : "青森县"},
{"question" : "本成为日本三景之一的是位于仙台附近的__________", "answer" : "松岛"},
{"question" : "千叶县是位于东京湾东侧的_____________", "answer" : "房总半岛"},
{"question" : "关东地方第三大城市，京滨港区一部分的港口是____________", "answer" : "川崎市"},
{"question" : "长野县地处本州中央高地，被称为____________", "answer" : "日本的屋脊"},
{"question" : "耐火砖生产国居全国第一的县是__________", "answer" : "石川县"},
{"question" : "盛产“江州米”，称为“近畿谷仓”的县是__________", "answer" : "滋贺县"},
{"question" : "具有两千年耕作历史的先进农业生产县是__________", "answer" : "奈良县"},
{"question" : "竹子产量居全国第二并有近百个渔港的县是__________", "answer" : "山口县"},
{"question" : "县厅设于松山市的县是__________", "answer" : "爱媛县"},
{"question" : "位于日本最西端的长崎县被称为是日本的__________", "answer" : "西大门"},
{"question" : "福冈市的手工业以织绸著名，称为__________", "answer" : "博多织"},
{"question" : "日本最大的湖泊琵琶湖位于__________", "answer" : "滋贺县"},
{"question" : "日本的第二大平原石狩平原位于__________", "answer" : "北海道"},
{"question" : "日本矿产年产只有 80 万吨，99.4% 依靠进口的是__________", "answer" : "铁"},
{"question" : "日本是世界上最大的木材进口国，占进口贸易的__________", "answer" : "第二位"},
{"question" : "日本交通运输系统的特色是高度依靠__________", "answer" : "铁路运输"},
{"question" : "日本的第一大港是__________", "answer" : "横滨"},
{"question" : "在日本 47 个行政区域中，面积最大的是__________", "answer" : "北海道"},
{"question" : "苹果栽培面积占全国的 60%，产量占全国的 70% 的是__________", "answer" : "东北地方"},
{"question" : "工业生产居东北地方首位的县是__________", "answer" : "福岛"},
{"question" : "被称为“水果之乡”的县是__________", "answer" : "山形"},
{"question" : "草莓产量居全国第一的县是__________", "answer" : "栃木"},
{"question" : "县厅设于横滨市的县是__________", "answer" : "神奈川"},
{"question" : "工业生产总值居日本第二的城市是__________", "answer" : "大阪"},
{"question" : "关东地方的第三大城市是__________", "answer" : "川崎"},
{"question" : "在日本的五大工业地带中，位于第四位的是__________", "answer" : "北九州"},
{"question" : "牡蛎产量占全国四分之三，养殖历史有百年以上的县是__________", "answer" : "广岛"},
{"question" : "素有“水上城市”之称的城市是__________", "answer" : "广岛市"},
{"question" : "享有“泉都”之称的县是__________", "answer" : "大分"},
{"question" : "位于日本九州岛最南端的县是__________", "answer" : "鹿儿岛"},
{"question" : "和我国南京市结成友好城市的城市是__________", "answer" : "名古屋"},
{"question" : "影响日本气候的因素包括________________________________________", "answer" : "地形、季风、海流、台风、梅雨"},
{"question" : "日本地下资源埋藏量较多的是_______________________________________________", "answer" : "硫磺、煤、石灰石"},
{"question" : "日本新干线线路包括__________________________________________________", "answer" : "东海道线、山阳线、东北线、上越线"},
{"question" : "在下列各县中，属于近畿地方的是________________________________________", "answer" : "三重、奈良、兵库、和歌山"},
{"question" : "同我国西安市结成友好城市的城市是________________________________________", "answer" : "奈良、京都"},
{"question" : "“中京工业地带”包括__________________________________________________", "answer" : "爱知、岐阜县南部、三重县北部"},
{"question" : "最著名的“京都三祭”是__________________________________________________", "answer" : "葵祭、祗园祭、时代祭"},
{"question" : "大阪府的主要名胜古迹有__________________________________________________", "answer" : "大阪城、四天王寺、难波宫"},
{"question" : "日本的五大港口是_______________________________________________________", "answer" : "横滨、神户、名古屋、东京、北九州"},
{"question" : "北九州市是由哪几个市合并而成___________________________________________", "answer" : "八幡、若松、户畑、门司"},
{"question" : """名词解释
1.	中央高地：日本有两大山系，一是从北海道直贯本州北部的北湾山脉，呈南北走向；另一个是从本周往西横贯四国、九州的南湾山脉，两条山脉在本周中部汇合，形成中央山结，又称“中央高地”。
2.	神奈川县：位于关东地方的西南部，南临太平洋，县厅设于横滨市。工业生产规模宏大，仅次于东京、大阪，称为日本最大工业地带—京滨工业地带的一部分。县内有历史悠久的“镰仓市”和著名的箱根温泉。
3.	阪神工业地带：在近畿地方的中央低地，以大阪、神户为中心的工业带，是日本第二大工业地带。在这个工业地带有综合性的现代化工业，大阪的工业产值仅次于东京居全国第二位。
4.	北海道地方：是日本最北边的大岛。靠近俄罗斯，是阿伊努族所居住的地方。以酪农为中心的新农业很发达。是世界闻名的近海渔场，森林面积占全道的四分之三，造纸和纸浆工业很发达，煤的埋藏和生产量也很多。
5.	仙台市：是东北地方文化、政治的中心地区，是宫城县县厅所在地。炼油工业较发达，建有大型炼油厂，特种钢和橡胶工业也较著名。在青叶山麓建有鲁迅纪念碑。附近的松岛是日本的三景之一。""", "answer" : " "},
{"question" : """三、	简答题
1.	为什么日本有“火山国”和“地震国”之称？
①	日本全境有大小火山200多座，活火山67座，集中了全世界活火山的十分之一，全国分为7个火山地带。由于火山的活动，温泉也很多，全国共有温泉1200处左右，著名的有富士山以东的箱根温泉和九州东北的别府温泉。
②	日本是一个多地震的国家，日本是太平洋西岸火山地震带的一部分，所以地震十分频繁，全国平均每天发生有感地震4次以上，一年之中能有4千次到1万次。1923年的关东大地震是日本历史上有名的强震之一，震级为7.9级。
""", "answer" : " "},
{"question" : """2.	日本有几大平原，有什么特点？
①	日本有七大平原，最大的是关东平原，第二大平原是石狩平原，其次是浓尾平原、仙台平原、大阪平原、新泻平原和筑紫平原。
②	日本的平原狭窄，仅占全国总面积的16%，大多位于河川的中下游及沿海地区。日本平原与世界大平原相比，显得非常小，没有一个平原有看不见山的地方。
""", "answer" : " "},
{"question" : """3.	为什么说东京是日本的经济、文化中心？
①	东京都是日本最大的工业城市，全国主要公司都聚集于此，工业产值占全国第一位，同横滨、千叶构成日本著名的京滨工业地带。同时它又是日本的商业、金融中心，各大银行在东京几乎都设有总行。东京的股票市场和各种商品交易也闻名于世。银座、新宿和池袋集中了许多高级商店、百货公司和饮食店等。
②	东京都又是日本的文化中心，共有大学191所，出版社占全国的80%以上，还有国立博物馆、西洋美术馆、国立图书馆和上野动物园等。
""", "answer" : " "},
{"question" : """4.	为什么说名古屋市是中部地方的中心城市？
名古屋市位于本州中部地方的西部，介于首都东京和古都京都之间，故有“中京”之称，是爱知县的首府，是仅次于东京、横滨和大阪的全国第四大城市。它位于日本五大工业地带之一的中京工业地带，是一座综合性的大工业城市。商业很发达，是全国三大批发商中心之一，其年出口总值居全国第一位，仅次于横滨和神户两港。
""", "answer" : " "},
{"question" : """5.	简述中国、四国地方的产业。
中国、四国地方的濑户内海沿岸的工业以经济作物为主，棉花、甘蔗等作物的种植特别发达，甘蔗产地赞岐是日本著名的白糖产地，白糖、盐、棉花被称为赞岐的“三白”。中国是有名的畜牧地区，四国的高知平原盛产双季稻，南岸的远洋渔业非常发达。广岛、冈山、山口和爱媛各县的工业产值，占全国各府县的首位。濑户内海沿岸一带，新建了以钢铁、石油化工联合企业为中心的一大批现代工业，称为现在日本第五大工业地带——濑户内海工业地带。
""", "answer" : " "},
{"question" : "公元前 3 世纪，青铜器、铁器及冶炼技术传入日本，使当时日本的生产进入了__________的时代。", "answer" : "金石并用"},
{"question" : "弥生时代正处于日本的____________的瓦解阶段。", "answer" : "原始社会"},
{"question" : "3 世纪初，日本出现了一个最大的奴隶制国家____________。", "answer" : "邪马台国"},
{"question" : "238 年魏明帝赐给卑弥呼____________的称号。", "answer" : "亲魏倭王"},
{"question" : "日本古坟文化的代表是位于大阪府堺市的____________。", "answer" : "仁德天皇陵"},
{"question" : "飞鸟时代的文化是以____________文化为基调的文化。", "answer" : "佛教"},
{"question" : "708 年，日本仿照唐朝的“开元宝通”，铸造了日本的早期货币____________。", "answer" : "和铜开珍"},
{"question" : "最杰出的千漆造型艺术作品是____________。", "answer" : "《鉴真和尚像》"},
{"question" : "794—1192 年在日本历史上称为____________。", "answer" : "平安时代"},
{"question" : "室町幕府的社会支柱是____________。", "answer" : "守护大名"},
{"question" : "爆发于 1467 年的大内站史称____________。", "answer" : "应仁之乱"},
{"question" : "从 1537-1603 年是日本历史上的____________时代。", "answer" : "安土、桃山"},
{"question" : "丰臣秀吉为防止农民造反，推行____________政策。", "answer" : "刀狩"},
{"question" : "1603 年，德川家康在江户建立德川幕府，史称____________。", "answer" : "江户时代"},
{"question" : "德川幕府镇压了岛原起义后，1639 年颁布了____________。", "answer" : "锁国令"},
{"question" : "日本“武士道”的核心是____________。", "answer" : "忠君"},
{"question" : "德川幕府为巩固农村的封建秩序，在农村实行____________联保制。", "answer" : "五人组"},
{"question" : "德川幕府把人划分为四个等级，在“四民”之下，还有____________等贱民。", "answer" : "移多"},
{"question" : "日本历史上第一次由下级武士领导的起义是 1837 年__________领导的大阪米骚动。", "answer" : "大盐平八郎"},
{"question" : "645—1867 年是日本历史上的____________时期。", "answer" : "封建社会"},
{"question" : "日本处于母氏族公社阶段是在____________。", "answer" : "绳文时代"},
{"question" : "大和国开始侵略朝鲜的时间是____________。", "answer" : "4 世纪中期"},
{"question" : "中国典籍正式传入日本的时间是____________。", "answer" : "4 世纪"},
{"question" : "1336—1573 年是日本历史上的____________。", "answer" : "室町时代"},
{"question" : "颁布“十七条宪法”的统治者是____________。", "answer" : "圣德太子"},
{"question" : "日本派小野妹子出使隋朝的时间是____________。", "answer" : "607年"},
{"question" : "奈良时代的帝都是____________。", "answer" : "平城京"},
{"question" : "庄官、领主把自己的族人武装起来叫做____________。", "answer" : "字子"},
{"question" : "建立镰仓幕府的武士团首领是____________。", "answer" : "源赖朝"},
{"question" : "1592年，率30万大军进攻朝鲜的是____________。", "answer" : "丰臣秀吉"},
{"question" : "镰仓幕府统治的主要社会支柱是将军的直属武士____________。", "answer" : "御家人"},
{"question" : "岛原起义的领导者是____________。", "answer" : "天草四郎"},
{"question" : "日本历史上第一个军事封建统治的时期是____________。", "answer" : "镰仓幕府"},
{"question" : "奠定了和歌在日本文学中的地位的作品是____________。", "answer" : "古今和歌集"},
{"question" : "1467—1573年在日本历史上称____________。", "answer" : "战国时期"},
{"question" : "为加强集权统治，对内实行“幕藩制度”的幕府是____________。", "answer" : "江户幕府"},
{"question" : "德川幕府把人划分为四个等级属于“四民之首”的是____________。", "answer" : "武士"},
{"question" : "德川幕府把全国四分之一的土地作为幕府的直辖领地，被称为____________。", "answer" : "天领"},
{"question" : "奈良时期文化的金字塔是____________。", "answer" : "万叶集"},
{"question" : "1603—1867年是日本历史上的____________。", "answer" : "江户时代"},
{"question" : "关于日本人的起源问题，在日本有哪几种说法____________________________________________________________。", "answer" : "中国南方说，西伯利亚南下说，波利尼西亚的南方说，北方系的游牧民族说"},
{"question" : "弥生式陶器与绳纹式陶器相比，具有以下特点____________________________________________________________。", "answer" : "精致光滑，器身薄硬，图案简朴，形趋一致"},
{"question" : "大和朝廷提出氏姓制度，上层贵族分别授予________________________。", "answer" : "臣，连，造"},
{"question" : "“部民制”就是把奴隶编为专业的集团“部”，主要有_______________________。", "answer" : "田部，品部，削部，锦部，舍人"},
{"question" : "天皇大权旁落，武士集团实行统治的时期包括_______________________________。", "answer" : "镰仓幕府，室町幕府，江户幕府，安土、桃山幕府"},
{"question" : "平安时代武士集团的构成成分包括________________________________________。", "answer" : "武士，字子，郎党"},
{"question" : "领导推翻镰仓幕府的人有________________________________________________。", "answer" : "足利尊，后醒醐"},
{"question" : "日本武士道的主要内容包括____________________________________________。", "answer" : "忠君，节义，廉耻，勇武，坚思"},
{"question" : "德川幕府的四民制度，把人划分为________________________________________。", "answer" : "武士，农民，手工业者，商人"},
{"question" : "德川幕府统治时期爆发的农民起义包括____________________________________。", "answer" : "岛原农民起义，大盐平八郎领导的起义，1842年正江农民起义"},
{"question" : """二、	名词解释
1.	弥生时代文化：
1884年，在日本东京都文京区弥生町遗址中，发现了一种陶轮制成的褐色陶器，因为它是最早在弥生町发现的，故称“弥生式陶器”，它所代表的时代也称弥生文化时代，时间大约是从公元前3世纪到公元3世纪。
""", "answer": " "},
{"question" : """2.	鉴真东渡：
唐朝著名佛教律宗大师鉴真在754年成功到达日本，带去弟子多人及大量佛教经典和中国书籍及艺术品。并在奈良修建唐招提寺，把中国建庙宇、雕塑佛像的技艺传到了日本，称为日本佛教“律宗”的创始者。
""", "answer": " "},
{"question" : """3.	幕府时代：
幕府时代是日本封建社会的第二阶段，是从1192年到1868年。幕府是各地独立的封建领主中最强大的领主作为最高统治者所建立的权力机构，也是国家政权的最高中心。
""", "answer": " "},
{"question" : """4.	幕藩制度：
德川幕府为了加强集权统治，对内实行“幕藩制度”。就是把全国四分之一的土地作为幕府直辖领地，被称为“天领”，其余四分之三的土地，分给近3百家大名进行统治，称之为“藩”。将军和大名又授给下级武士以“封底”，形成了严密的等级制度。
""", "answer": " "},
{"question" : """5.	“五人组”联保制：
德川幕府为巩固农村的封建秩序，在农村以五户为一组，一户“不法”，全组受罚，迫使农民互相监督，在违抗交租和违法犯罪时共同负责。这种“五人组”制度也适用于手工业者和商人。
""", "answer": " "},
{"question" : """三、	简答题
1.	大和时期大陆文化对日本有哪些影响？
大和时期有许多中国人和朝鲜人移居日本，被称为“渡来人”。他们把手工业技术带到日本，出现了“韩锻冶”、“吴织”、“汉织”等。4世纪，百济学者王仁将《论语》、《千字文》带到日本，历学、占卦和医学等相继传入日本，538年佛教也经中国传到了日本。这样，不仅丰富了日本的语言文化，佛教及儒家思想对古代日本人的思想、信仰的形成有着极大的影响，称为奠定以后日本自身文化的基础。
""", "answer": " "},
{"question" : """2.	简述大化革新的意义。
①	大化革新使奴隶主贵族世袭的统治特权崩溃了；
②	班田农民有自己相对独立的经济，促进了日本社会生产力的发展，这是一大进步；
③	大化革新之后，封建的生产关系初步确定；
④	开始形成了以天皇为中心的中央集权国家；
⑤	但班田农民并不是自由民，仍受着残酷的剥削。
""", "answer": " "},
{"question" : """3.	室町幕府是怎样建立的？
1333年，足利尊氏推翻镰仓幕府，后醍醐天皇实行以天皇贵族为中心的新政，这引起了倒幕有功武士阶级的不满。1336年足利尊氏联合不满新政的武士打败天皇军，天皇逃到奈良的吉野建立朝廷，史称南朝。足利尊氏在京都拥立光严天皇，史称北朝。足利尊自仁征夷大将军，在京都室町开设幕府，史称“室町幕府”。1392年南朝向北朝投降，室町幕府开始统治全国。
""", "answer": " "},
{"question" : """4.	简述德川幕府实行“锁国政策”的内容和目的。
1639年德川幕府颁布了“锁国令”，内容是：禁止对外贸易，赶走外国商人和传教士，唯有中国商人和荷兰商人例外，可以在指定地点（长崎）进行贸易；禁止本国人出境，已经在国外的不准回国。
实行锁国的目的是：杜绝天主教在日本的传播以防止岛原起义的重演；防止商人和西南大名通过海外贸易而大发横财，造成与幕府对立的势力，从而维持建立在小农经济基础上的封建剥削体质。
""", "answer": " "},
{"question" : """5.	简述大盐平八郎领导的起义。
1837年2月大盐平八郎领导农民、非人和城市贫民数百人，在大阪市内发动武装起义，袭击烧毁三井、鸿池等富商的店铺和住宅，捣毁米店，震动了统治阶级，由于反动军队的镇压而失败。但是，下级武士对将军们的高压政策的不满已达到了顶点，封建主阶级已经分裂。起义沉重地打击了幕府的封建统治，增强了人民的斗争信心。
""", "answer": " "},
{"question" : "1867年，倒幕派提出的政治口号是____________。", "answer": "尊王攘夷"},
{"question" : "1868年，明治天皇公布_________，它是制定日本国家体制的根据。", "answer": "政体书"},
{"question" : "1871年，明治政府实行了__________的措施，这一改革消灭了日本的封建割据局面。", "answer": "废藩置县"},
{"question" : "1876年，明治政府颁布《____________》，取消华族、士族的世袭财富特权。", "answer": "金禄公债条例"},
{"question" : "1874年1月，自由民权运动的领导人板垣退助等人组织了____________。", "answer": "爱国公党"},
{"question" : "日本正式吞并琉球的时间是____________。", "answer": "1879年"},
{"question" : "1894年7月25日，日本不宣而战，在牙山口外的丰岛击沉了中国的运兵船____________。", "answer": "高升号"},
{"question" : "甲午战争期间，日军攻占旅顺后，残杀中国军民数万人，旅顺的____________就是日军罪行的铁证。", "answer": "万忠墓"},
{"question" : "甲午战争后，日本的____________同沙皇俄国的“远东政策”发生了尖锐的矛盾。", "answer": "大陆政策"},
{"question" : "1902年，日英两国签订了《____________》，英国保证在日俄爆发战争时将支持日本。", "answer": "日英同盟协定"},
{"question" : "日本政府向袁世凯政府提出灭亡中国的额21条的时间是____________。", "answer": "1915年1月"},
{"question" : "1919年，最早在旅美日侨中建立了共产主义小组的思想活动家是____________。", "answer": "片山潜"},
{"question" : "1919年，法西斯分子北一辉写了《____________》。", "answer": "国家改造法案大纲"},
{"question" : "广田内阁于1936年8月7日通过《____________》，确定了称霸亚太地区的全面侵略方案。", "answer": "基本政策纲要"},
{"question" : "1939年9月，二战爆发后，日本统治集团决定实行“南进”政策，建立“____________”。", "answer": "大东亚共荣圈"},
{"question" : "1945年8月9日，中国共产党发表《____________》的声明。", "answer": "对日寇最后一战"},
{"question" : "1945年8月15日，日本宣布无条件投降，9月2日在美国军舰“____________”号上，日本政府代表在投降书上签字。", "answer": "密苏里"},
{"question" : "日本投降后，美国任命麦克阿瑟为盟军总司令，成立盟军总部，使其成为日本的“____________”。", "answer": "太上政府"},
{"question" : "1946年3月，麦克阿瑟提出了修改日本宪法的“____________”。", "answer": "三项原则"},
{"question" : "1958年10月，日美在东京举行修改日美安全条约的谈判，1960年1月，两国签订了“______________________”。", "answer": "日美共同合作和安全条约"},
{"question" : "美国首先用武力强迫日本打开了紧锁的国门，并强迫日本签订了不平等的条约，名称是________________________。", "answer": "《日美亲善条约》"},
{"question" : "在倒幕运动中，最坚决的革命力量是____________。", "answer": "广大的农民和城市贫民"},
{"question" : "1882年，明治政府派遣代表团到欧美各国考察，为首的是____________。", "answer": "伊藤博文"},
{"question" : "1874年，日本侵入我国领土台湾，迫使清政府签订了屈辱的____________。", "answer": "北京条约"},
{"question" : "“大陆是日本的生命线”的侵略理论的提出者是____________。", "answer": "山县有朋"},
{"question" : "中日甲午战争爆发的时间是____________。", "answer": "1894年7月25日"},
{"question" : "从辽东半岛的花园口登陆，攻占旅顺，大连的日军将领是____________。", "answer": "大山岩"},
{"question" : "日本的第一次经济危机爆发于____________。", "answer": "1890年"},
{"question" : "日本共产党成立的时间是____________。", "answer": "1922年"},
{"question" : "1920年，北一辉和大川周明等人组织了法西团体____________。", "answer": "犹存会"},
{"question" : "日本炮制了傀儡政权伪“满洲国”的时间是____________。", "answer": "1932年3月"},
{"question" : "制造“五·一五”事件，枪杀首相犬养毅的法西斯组织是____________。", "answer": "樱会"},
{"question" : "日本制造了“卢沟桥事变”后，又在哪年哪月制造了“上海事变”____________。", "answer": "1937年8月13日"},
{"question" : "1936年日本法西斯分子发动了“二·二六”兵变后，组织军阀政府的是____________。", "answer": "广田弘毅"},
{"question" : "太平洋战争爆发的时间是____________。", "answer": "1941年12月8日"},
{"question" : "在第二次世界大战结束前夕，美国向长崎投掷原子弹的时间是1945年8月___日。", "answer": "9"},
{"question" : "1951年在美国旧金山召开的对日“和会”上，签订了片面的对日和约____________。", "answer": "旧金山和约"},
{"question" : "麦克阿瑟提出修改日本宪法“三项原则”的具体时间是____________。", "answer": "1946年3月"},
{"question" : "1951年9月4日，有50多个国家参加的对日“和会”，在美国旧金山召开，被排斥在“和会”之外的国家是____________。", "answer": "中国"},
{"question" : "中日正式恢复邦交的时间是____________。", "answer": "1972年9月29日"},
{"question" : "明治维新前，参加倒幕运动的主要阶层有____________________________________。", "answer": "广大的农民和城市贫民，下级武士，新兴的资产阶级，同德川幕府有矛盾的封建贵族"},
{"question" : "作为明治政府知道改革的总方针的三大政策是_______________________________。", "answer": "富国强兵,文明开化，殖产兴业"},
{"question" : "自由民权运动衰落后，日本人民为争取自由和民主继续进行更加顽强的斗争，爆发了_____________________________________________________________________。", "answer": "福田事件，高田事件，群马事件，加波山骚动，名古屋事件"},
{"question" : "明治政府从1876年以后强迫朝鲜签订的不平等条约包括_______________________。", "answer": "《江华条约》《济物浦条约》《汉城条约》《日本人在朝鲜贸易条约》"},
{"question" : "日本的“大陆政策”包括以下哪几个侵略步骤________________________________征服中国的台湾，征服朝鲜，征服中国的满蒙，征服中国内陆，征服世界"},
{"question" : "在《马关条约》中，日本强迫中国开放商埠的城市是________________________。", "answer": "重庆，沙市，苏州，杭州"},
{"question" : "“米骚动”之后，日本的一批社会主义者开始在斗争中建立了一些共产主义小组，主要有________________________________________________________________。", "answer": "，无产社，水耀会，无产阶级社，日本社会主义同盟，晓民会"},
{"question" : "1931年以后，日本制造的侵略中国的事变有________________________________。", "answer": "九一八事变，一二八事变，卢沟桥事变，上海事变"},
{"question" : "1945年9月2日，在东京湾的美国军舰上，代表日本政府在投降书上签字的是____________________________________。", "answer": "重光葵，梅津美治郎"},
{"question" : "美国占领日本后，为推行“民主改革”，颁布了一系列法令______________________。", "answer": "《农地改革方案》《解散财阀令》《禁止垄断法》"},
{"question" : """二、	名词解释
1.	五条誓文
1868年天皇发表，内容是：①广兴会议，万机决于公论；②上下一心，盛行经纶；③文武一途，下至庶民；④破除旧有陋习；⑤求知于世界。这个誓文是要学习西方资本主义，是建立资本主义制度的宣言书。
""", "answer": " "},
{"question" : """2.	《朴茨茅斯和约》
日俄战争结束后，1905年日俄在美国的朴茨茅斯鉴定“和约”，俄国承认朝鲜为日本的“保护国”；把旅顺口和大连的租借权以及从长春到大连间的铁路让给日本，把库页岛南部割让给日本。
""", "answer": " "},
{"question" : """3.	“田中奏折”
1927年日本首相田中义一召开“东方会议”，炮制了“田中奏折”，提出“欲征服中国，必先征服满蒙；与征服世界，必先征服中国”的侵略政策。这是日本进攻中国和亚洲各国并称霸世界的侵略计划。
""", "answer": " "},
{"question" : """4.	《波茨坦公共》
1945年7月26日，中、美、英三国发表敦促日本投降的《波茨坦公共》。规定日本必须无条件投降，接触日本的武装，严惩战争罪犯，肃清军国主义和法西斯主义，实现日本民主化等。
""", "answer": " "},
{"question" : """5.	《日美安全条约》
1951年9月8日，日美在旧金山签订了《日美安全条约》，条约规定，美国在日本及其周围享有无限期的驻兵权利；当日本遭受外来武装进攻时，美国给予援助；美国可出兵镇压日本国内发生的内乱和暴乱；日本分担驻日美军的费用等。
""", "answer": " "},
{"question" : """三、	简答题
1.	为什么说明治维新是不彻底的、具有历史消极面的资产阶级改革？
明治维新不是一次自下而上的资产阶级革命，而是新兴资产阶级和封建地主阶级自上而下推行的资产阶级改革，因此是不彻底的具有历史消极面的资产阶级改革。其表现为：在国家制度中保留着许多封建因素；资产阶级一开始就带有封建性；以军事工业为主的资本主义工业化，从一开始就带有军事性；在社会生活中，保留着浓厚的封建传统。这些因素的存在，使日本后来发展成为军事封建的资本主义国家，到了帝国主义阶段，是军事封建的帝国主义国家。
""", "answer": " "},
{"question" : """2.	简述日本近代天皇制的特点。
①	天皇凌驾于国会、内阁和法院之上；
②	立法、军事、财政和外交等一切大权都独揽在天皇手中；
③	帝国议会、内阁、法院等国家机构只是“协赞”或辅弼天皇行使统治权的工具；
④	天皇“恩赐”给“臣民”的一些权利，也没有具体的法律和措施予以保障。
""", "answer": " "},
{"question" : """3.	简述日本共产党的纲领草案的内容及其斗争简况。
①	纲领草案规定：废除天皇制；没收大地主的土地；保障言论、出版、集会、结社的自由；取消常备军；实行八小时工作制。
②	斗争简况：领导了工运、农运、学运、及争取普选权利的斗争；反对日本军国主义、反对武装干涉苏联，支持中朝人民民族解放运动。日共的成立，标志着日本的工农运动进入了一个新的历史阶段。
""", "answer": " "},
{"question" : """4.	简述“米骚动”的经过及其意义。
1918年7月，在日本爆发了一次全国性的抢米暴动。暴动开始于富山县的一个渔村，很快蔓延到京都、大阪、东京、神户、横滨等大小城市和小镇农村，持续了57天，波及全国1道3府43县。
“米骚动”是日本有史以来规模最大的群众性自发斗争，它沉重地打击了反动统治阶级，迫使寺内内阁倒台；它显示了日本人民的革命精神和空前战斗力，对提高日本人民的觉悟，促进日本人民反抗反动统治阶级斗争的发展，具有重要的意义。
""", "answer": " "},
{"question" : """5.	美国占领日本期间，怎样推行“宪法民主化”？
1946年3月，盟军总司令麦克阿瑟提出修改日本宪法的“三项原则”：一、削弱天皇的权利，其职务和职能由宪法规定；二、放弃国家的交战权；三、废除各种封建制度。美国战领当局直接组织班子，提出修改宪法的蓝本，交由日本政府拟定新宪法，并于1946年6月由国会通过。它反映了日本人民对于日本民主化的要求。
""", "answer": " "},
{"question" : "日本国宪法明确规定天皇只是日本国家的____________。", "answer": "象征 "},
{"question" : "现任日本天皇是明仁天皇，是日本的第_________代天皇。", "answer": "125"},
{"question" : "日本从实施新宪法起，建立了以立法、行政、司法“三权分立”原则为基础的____________制。", "answer": "议会内阁"},
{"question" : "日本国宪法规定，总理大臣是最高行政首脑，必须由____________担任。", "answer": "国会议员"},
{"question" : "宪法规定，一起司法权属于最高法院和法律规定设置的____________。", "answer": "下级法院"},
{"question" : "高等法院主要担任第二审工作，并受理____________的一审案件。", "answer": "内乱罪"},
{"question" : "日本公明党成立于1964年，渊源于____________，自称是“贯彻中道主义的国民政党”。", "answer": "创价学会"},
{"question" : "被日本报刊称为是日本经济的“政策委员会”和“最高司令部”的社会团体是____________。", "answer": "产研"},
{"question" : "进入90年代后，日本为在国际社会中发挥更大的政治作用，把恒威联合国安理会____________作为外交的重要目标。", "answer": "常任理事国"},
{"question" : "1961年6月，日本池田首相访问美国，在日美首脑会晤中，美国总统首次称日本为美国的____________。", "answer": "平等伙伴"},
{"question" : "岸信介担任日本首相后，继续采取敌视中国政策，1958年5月，在日本长崎发生____________。", "answer": "侮辱中国国旗事件"},
{"question" : "1952年6月，日本代表高良富等三人来北京，同中国签订第一次《___________》。", "answer": "日中民间贸易协定"},
{"question" : "1955年11月，日本前首相片山哲率团访问中国，同年12月，中国科学院院长____________率团首次访日。", "answer": "郭沫若"},
{"question" : "1954年6月，日本陆、海、空三军在____________的旗号下正式建立起来。", "answer": "自卫队"},
{"question" : "日本政府在执行四个防卫力量整备计划后，于1976年10月颁布了《_________》。", "answer": "防卫计划大纲"},
{"question" : "1957年，日本内阁颁布了《____________》，明确规定了日本的国防政策。", "answer": "国防基本方针"},
{"question" : "为了有计划地充实防卫力量，到1976年底日本政府已经完成了四次__________。", "answer": "防卫计划"},
{"question" : "从1983年起，日本的军费开支已经超过英、法、德位居世界第二，国防预算已达到____________美元。", "answer": "500亿"},
{"question" : "2001年4月，日本文部省宣布，由右翼学者团体____________主导编写的初中历史教科书审定“合格”。", "answer": "新历史教科书编撰会"},
{"question" : "日本每年都有相当多的内阁阁僚和国会议员参拜靖国神社，自民党就有一个________________________。", "answer": "大家参拜靖国神社国会议员会"},
{"question" : "日本宪法施行时间是____________。", "answer": "1947年5月"},
{"question" : "日本众议院的议席有____________。", "answer": "512歌"},
{"question" : "日本宪法规定，公民有被选为众议员的年龄，必须是年满____________。", "answer": "25周岁"},
{"question" : "日本国家的最高行政机关是____________。", "answer": "内阁"},
{"question" : "负责办理国民的国籍、户籍、管理出入境的行政机关是____________。", "answer": "法务省"},
{"question" : "从1948年10月到1954年12月，进行四次组阁的日本首相是____________。", "answer": "吉田茂"},
{"question" : "与地方法院同级，主要审理有关家庭纠纷和少年问题案件的法院是_________。", "answer": "家庭法院"},
{"question" : "从1955年一直到1993年，长期掌握着日本证券的政党是____________。", "answer": "自民党"},
{"question" : "1992年从自民党中分离出来的新党的首任党首是____________。", "answer": "细川护熙"},
{"question" : "在日本四大垄断资本团体中实力最强、影响最大的是____________。", "answer": "经团联"},
{"question" : "日本最大的全国性工会组织是____________。", "answer": "日本工会总评议会"},
{"question" : "为收复北方领土，1978年11月日本官方成立了____________。", "answer": "归还北方领土全国促进委员会"},
{"question" : "70年代，田中内阁积极推行的外交政策是____________。", "answer": "自主多地外交"},
{"question" : "日美贸易摩擦成为两国矛盾的焦点是在____________。", "answer": "90年代"},
{"question" : "1972年9月25日，率领日本代表团访华的首相是____________。", "answer": "田中角荣"},
{"question" : "1991年，西方制裁中国后第一位访华的外国首脑，是日本的首相____________。", "answer": "海部俊树"},
{"question" : "日苏回复外交关系的时间是____________。", "answer": "1959年10月"},
{"question" : "中日和平友好条约签订于____________。", "answer": "78年8月12日"},
{"question" : "宣布由右翼学者团体主导编写的初中历史教科书审定合格的机构是_________。", "answer": "文部省"},
{"question" : "1985年8月15日，率内阁成员“正式参拜”靖国神社的日本首相是____________。", "answer": "中曾根康弘"},
{"question" : "天皇的“国事行为”包括______________________________________________。", "answer": "任命内阁总理大臣,召集国会，解散众议院，认证外交文书和国节，授予荣誉称号，接见外国大使、公使"},
{"question" : "内阁的职权包括_____________________________________________________。", "answer": "统一管理国家行政事务，处理对外关系，掌管有关官吏的事务，提出国家预算案，制定政令"},
{"question" : "日本内阁的组织机构包括_____________________________________________。", "answer": "总理府，12个行政省，内阁的辅助机构"},
{"question" : "从自民党分离出来的政党包括_________________________________________。", "answer": "新党，新生党，新党魁"},
{"question" : "促进日中友好的组织包括_____________________________________________。", "answer": "日中友好协会，日中文化交流协会，日中友好议员联盟，日中友好国民协议会"},
{"question" : "日本在70年代推行的外交政策是______________________________________。", "answer": "自主多边外交，全方位外交，环太平洋外交"},
{"question" : "1960年，周恩来会见日本友好人士时提出的日中贸易三原则是____________________________________________________________。", "answer": "政府协定，民间合同，个别照顾"},
{"question" : "美军驻日军事基地包括_____________________________________________。", "answer": "冲绳，横田，横须驾，佐世保，岩国"},
{"question" : "日本政府的情报机构包括____________________________________________。", "answer": "海上自卫队参谋调查部，内阁情报调查室，公安调查厅"},
{"question" : "以内阁总理大臣的身份参拜靖国神社的首相是___________________________。", "answer": "福田纠夫，中曾根康弘，小泉纯一郎"},
{"question" : """二、	名词解释
1. 文部省：
      是主管教育和文化等事业的中央行政机关。负责管理全国的学校教育、社会教育、发展、普及字术和文化，从事与宗教有关的行政事务。
""", "answer": " "},
{"question" : """2. 违宪审查权：
      按照三权分立、相互制约的原则，日本最高法院对国会通过的法律和政府机关发布的政令、省令、规则等法规以及处分，拥有“违宪审查权”，即它可以判决违反宪法规定的法律、法令和处分无效、以维护宪法的最高法律效力。
""", "answer": " "},
{"question" : """3. 《新日美安全条约》：
     1960年签订《日美共同合作和安全条约》，重申美国陆海空三军被允许继续使用在日本的设施和地区，在日本领土遭到武装进攻时，两国将“采取行动以应付共同的危险”。加强了日美军事同盟，扩大了两国合作范围。
""", "answer": " "},
{"question" : """4. 《国防基本方针》：
      1957年经国防会议讨论通过，由日本内阁颁布，战后第一次明确规定了日本的国防政策。其核心是发展日本自己的军事力量，依靠日美安全保障体制对付外来侵略，有计划的充实防卫力量。
""", "answer": " "},
{"question" : """5. 经济同友会：
1941年成立，是仅次于“经团联”的垄断资本重要团体，是由经济界头面人物以个人身份参加组成，是日本经济界权威性的“政策集团”，被称为日本垄断资本的“智囊团”。
""", "answer": " "},
{"question" : """三、	简答题
1. 简述日本国宪法的特点。
① 明确规定“主权属于国民”的原则，国民享有一切基本人权，并受到宪法保障；
② 明确规定天皇只是国家的“象征”，否定了天皇专制权和封建的“主权在君”原则；
③ 明确规定实行“三权分立”的议会内阁制，把立法权、行政权和司法权分别交给国会、内阁和法院；
④ 明确规定放弃战争权，不允许保持陆海空军和其他军事力量，没有交战权。
""", "answer": " "},
{"question" : """2. 简述日本国会的职权。
① 立法权。包括修改宪法的倡议权和法律的制定权；
② 监督政府全。内阁对国会负责，国会监督内阁。国会提名和选举总理大臣；众议院有权提出对内阁的不信任案；国会议员有权就内阁施政方针向各大臣提出质询；国会有权对行政官厅进行审查和调查；
③ 财政监督权。审议和通过政府的预算和财政议案是国会的重要职权；
④ 外交监督权。内阁与外国缔结的条约，必须在事前或事后取得国会的承认；
⑤ 司法监督权。国会可以通过弹劾程序监督司法。此外，国会还有国政调查权和接受人民情愿权。
""", "answer": " "},
{"question" : """3. 简述日本最高法院的构成及其职权。
① 日本最高法院由一名院长和14名法官组成。最高法院内设一个大法庭和三个小法庭，大法庭有全体15名法官组成，主要审理有关宪法问题等重大案件。小法庭由5人组成，主要审理对下级法院判决的上诉案件；
② 最高法院除具有违宪审查权、终审权、各级法院法官的提名权
""", "answer": " "},
{"question" : """4. 《中日和平友好条约》的意义是什么？
① 为两国建立长期的、稳定的和平友好的政治关系奠定了基础；
② 标志着两国睦邻友好关系发展到了一个新阶段；
③ 中日两国建立和发展持久的友好合作关系，对中日两国具有重大的现实意义和深远的历史意义；
④ 必将促进亚太地区和世界的和平稳定；
⑤ 1978年10月23日中日和平友好条约正式生效。
""", "answer": " "},
{"question" : """5. 日本右翼学者团体新编历史教科书的荒谬之处表现在哪些方面？
① 在有关太平洋战争的论述中，否认了日本侵略军实行的残酷殖民通知，而以亚洲的解放者自居。
② 有关在中国东北建立伪满洲国的论述中，书中写道：“由于日本重工业的进入，满洲经济得到了发展。
③ 在吞并韩国的表述中，教科书公然宣称：“1910年日韩合并是合法的，也是韩国自愿的”；
④ 在南京大屠杀问题上，书中写道：“关于这一事件，资料上有很多疑点，事实究竟如何，存在着各种各样的见解，有关的争论至今仍在继续。”
""", "answer": " "},
{"question" : "1945年8月，日本战败投降，军事经济体制土崩瓦解，日本经济几乎____________。", "answer": "完全停滞"},
{"question" : "从1975年开始，日本政府连续多次采取“____________”政策。", "answer": "反萧条"},
{"question" : "到1986年年底，日本海外的净资产总值达1804亿美元，成为世界________________。", "answer": "最大的债权国"},
{"question" : "长期以来，日本一直推行____________的经济发展战略。", "answer": "加工贸易立国"},
{"question" : "美国在经济和军事等方面给予日本的援助，总共达到____________美元左右。", "answer": "200亿"},
{"question" : "战后初期，日本为提高科学技术水平，政府在科学技术上采取了所谓_________战略。", "answer": "吸收性"},
{"question" : "新日本钢铁工厂大分厂2号高炉容积达5070立方米，成为____________________。", "answer": "世界最大高炉"},
{"question" : "日本颁布《农业基本法》是在____________年。", "answer": "1961"},
{"question" : "日本60年代出现的青壮年大量流入城市，只剩下老人从事农业，被社会称为________。", "answer": "三老农业"},
{"question" : "20世纪80年代以来，部分产品的生产线移师海外，是国内制造业出现了_________。", "answer": "空心化"},
{"question" : "日本最大的原油供应国是____________。", "answer": "沙特阿拉伯"},
{"question" : "从1965年开始，日本每年的出口额都大于进口额，成为世界上_______的黑字大国。", "answer": "首屈一指"},
{"question" : "到1990年6月，日本投入的原子能发电站有____________座。", "answer": "39"},
{"question" : "在日本三大工业中，出口额占第一位的是____________。", "answer": "汽车工业"},
{"question" : "日元升值对日本经济的作用是____________。", "answer": "双重的"},
{"question" : "2001年4月7日，日本政府决定，对中国的____________和蔺草席等三种农产品实施紧急进口限制，对中国打起了贸易战。", "answer": "大葱，鲜香菇"},
{"question" : "日本对中国挑起的贸易战，原因实在日本方面，而受害者首先是____________。", "answer": "中国农民"},
{"question" : "日本的资本输出主要采取生产资本的输出和____________的输出两种形式。", "answer": "借贷资本"},
{"question" : "从投资内容看，日本向欧美发达资本主义国家的投资主要是____________投资。", "answer": "商业和金融"},
{"question" : "从1993年起，接受日本直接投资最多的发展中国家是____________。", "answer": "中国"},
{"question" : "1956-1973年时日本经济的____________。", "answer": "高速增长阶段"},
{"question" : "规定了解决争议的方法和程序、对争议及行为的限制等法律文件是____________。", "answer": "《劳动关系调整法》"},
{"question" : "战后日本经济出现第二个持续时间长的大型景气是____________。", "answer": "平成景气"},
{"question" : "在内需主导型增长阶段，日本经济的年平均增长率为百分之____________。", "answer": "5"},
{"question" : "1955年12月，制定《经济自立五年计划》的政府是____________。", "answer": "九鸟山政府"},
{"question" : "1955年12月，制定了《结构改革经济社会计划》的首相是____________。", "answer": "村山富市"},
{"question" : "1954年，向政府提出《关于改革当前教育制度的要求》的垄断资本集团是____________。", "answer": "日经联"},
{"question" : "从1950-1977年的27年间，日本中央政府和地方政府支出的教育经费，增长的倍数是____________。", "answer": "76倍"},
{"question" : "战后，在各工业部门中发展最快的一个部门是____________。", "answer": "钢铁工业"},
{"question" : "日本造船工业的特点之一是吨位大，1977年造出的特大型油轮，载重量超过_______。", "answer": "50万吨"},
{"question" : "目前，日本电子工业规模居世界第二位，仅次于____________。", "answer": "美国"},
{"question" : "日本的铁矿石的进口主要来自____________。", "answer": "澳大利亚"},
{"question" : "从1950年至1975年的25年间，日本的出口贸易增加了____________。", "answer": "76倍"},
{"question" : "1992年，美日贸易美国逆差达____________。", "answer": "400亿美元"},
{"question" : "1992年，日本的进出口总额居世界第三位，仅次于____________。", "answer": "美国和德国"},
{"question" : "日本机械机器和化学品的进口，主要是来自____________。", "answer": "美国和西欧"},
{"question" : "日本最大的贸易伙伴是____________。", "answer": "美国"},
{"question" : "日本成为世界第一对外直接投资大国的时间是____________。", "answer": "1987年"},
{"question" : "进入90年代后，日本投资的趋势主要倾斜于____________。", "answer": "亚洲"},
{"question" : "1994年，接受日本直接投资仅次于美国的是____________。", "answer": "中国"},
{"question" : "1989年，日本经济进入了内需主导型新阶段的特征是__________________________。", "answer": "	全球化，高水平的生活、生产，资本化"},
{"question" : "1961年，向政府提出报告，要求发展技术教育的垄断组织是_____________________。", "answer": "经团联，日经联"},
{"question" : "日本科技引进的主要特点是_______________________________________________。", "answer": ""},
{"question" : "日本企业管理的“三化”指的是_____________________________________________。", "answer": "管理体制、机构效率化，管理骨干去家化，管理技术现代化"},
{"question" : "日本主要生产载重车和大货车的生产厂家有_________________________________。", "answer": "日产，日野，五十铃，三菱"},
{"question" : "战后以来，日本农业已基本实现了__________________________________________。", "answer": "机械化，化肥化，良种化，水利化"},
{"question" : "日本玉米的进口，几乎都来自______________________________________________。", "answer": "美国，南非，泰国"},
{"question" : "日本战后的主要出口市场是_______________________________________________。", "answer": "美国，西欧，东南亚"},
{"question" : "80年代以前，日本投资的重点地区，主要是__________________________________。", "answer": "北美，亚洲"},
{"question" : "从投资内容看，日本向发展中国的投资主要是________________________________。", "answer": "制造业，资源开发"},
{"question" : """二、名词解释
1. 道奇整顿：
1949年美国派经济专家道奇到日本对日本经济进行整顿。重点是：综合平衡财政，控制通货膨胀，振兴出口，改变依赖经济。根据这一政策，日本实行严厉的财政金融紧缩政策，日本经济进入了通货紧缩时期。
""", "answer": " "},
{"question" : """2. 平成景气：
是战后日本第二个持续时间最长的大型景气，是日本经济由高速增长转入稳定增长后，又一次领先于欧美各发达国家的经济增长，它的出现充分显示了日本经济的活力，进一步巩固了日本世界经济大国的地位。
""", "answer": " "},
{"question" : """3. 吸收性战略：
是战后初期日本政府在科学技术上采取的政策，即积极引进外国新技术，广泛采用世界先进科学技术的现有成果，促进本国的技术革新，以较快的速度和较低的代价缩短同欧美国家的技术差距。
""", "answer": " "},
{"question" : """4. 《农业基本法》：
1961年颁布，内容是：有选择地扩大农业生产，加速农业现代化的进程，促进自耕农的分化等。从此，日本全面开展了农业现代化，到了70年代中期基本上实现了农业现代化，成为世界上农业生产水平最高的国家之一。
""", "answer": " "},
{"question" : """5. 《生活大国五年计划》：
1962年宫泽内阁所制定，内容是：一是要使国民在日常生活中切实感到富裕；二是创造平等的机会，使国民能实现其多样的价值观；三是创造美丽的生活环境，确立新的生活观念和生活方式。其主要目标是使国民过上富裕生活。
""", "answer": " "},
{"question" : """三、简答题
1. 简述战后日本经济持续、稳定增长的原因。
① 美国的援助和有利的国际条件。美国在技术、经济和军事等方面给予日本的援助达200亿美元。国际上原料、燃料价格便宜，而工业品价格上涨，这对“以进养出”的日本有利；
② 相对稳定的国内政局。自民党掌权37年，把高速发展经济赶超欧美先进工业技术水平作为国策；
③ 重视教育工作，全面提高劳动者素质。日本政府重视理工科的职业教育，提高教育经费和教师待遇；
④ 重视科学技术的发展和引进国外的先进科学技术；
⑤ 实行严格的科学管理，建立先进的科学管理体系。
""", "answer": " "},
{"question" : """2. 简述战后日本科技发展4个阶段的内容。
① 第一个10年重建战前的科技成果和吸收外国的科技知识；
② 第二个10年是朝着独立的方向发展科研；
③ 第三个10年是推行庞大的科技计划；
④ 第四个10年是专注能源问题和强调科技产品要有创意。
""", "answer": " "},
{"question" : """3. 简述日本农业的成就和面临的问题。
日本农业所取得的成就是：
① 是以现代科学技术和现代化的设备武装农业生产部门，实现农业生产手段的现代化和栽培科学化。战后日本农业已基本实现了机械化、化肥化、良种化和水利化；
② 农业劳动生产率和土地单位面积产量大幅提高；
③ 改变传统的单一农业生产结构，农、林、牧、渔全面发展；
④ 农民收入提高，工农差别缩小，乡村日趋城市化。
   日本农业也面临着难以克服的矛盾：
① 土地面积逐年减少，农产品自给率逐年下降；
② 农村劳动力大量外流，农业生产后继乏人，出现“三老农业”。
""", "answer": " "},
{"question" : """4. 为什么说日元升值对日本经济的作用是双重的？
从不利的方面看：日元升值导致日本的工资水平提高，削弱了日本的国际竞争力，从而给出口产业带来不利，劳动密集型产业的发展遇到了苦难。
从有利的方面看：日元升值有利于低价进口原材料，有助于日本克服资源效果的劣势；提高了日本的经济规模和收入水平，有利于巩固其世界超级经济大国的地位；提高了日本的国际地位，增强了日本的金融、资本的实力。有利于日本经济国际化的发展。
""", "answer": " "},
{"question" : """5. 日本积极对外输出资本的原因是什么？
① 国内市场缩小，出现了过剩资本，实行资本输出才能获取更多的高额利润；
② 日本所需资源几乎全部依赖进口，而国际上争夺资源的斗争日益激烈，对外投资能取得进口海外资源的有利条件和勘探开采权，从而确保原料、燃料等资源的稳定、长期供应；
③ 利用发展中国的廉价劳动力和资源拥有国的丰富资源，生产出成本低的产品，从而增强商品的竞争能力，进一步扩大市场。
""", "answer": " "},
{"question" : "汉字由中国的大陆经朝鲜半岛传到日本的时间是____________。", "answer": "5世纪"},
{"question" : "被称为镰仓幕府官方记录的是《____________》。", "answer": "吾妻鉴"},
{"question" : "日本近代著名的现实主义作家森鸥外发表的《____________》，获得了现代小说样板的好评。", "answer": "雁"},
{"question" : "志贺直哉的长篇小说，被誉为是现代文学金字塔的作品是《____________》。", "answer": "暗夜行路"},
{"question" : "同《蟹工船》一起被誉为日本无产阶级文学双壁的文学作品是____________。", "answer": "没有太阳的街"},
{"question" : "以追求现代人行动意义的作品而在战后文学中走红的作家是____________。", "answer": "井上靖"},
{"question" : "最初的敕撰和歌集是IO世纪初编成的____________。", "answer": "古今和歌集"},
{"question" : "与俳句形式相同的含有诙谐讽刺意味的短诗是____________。", "answer": "川柳"},
{"question" : "最脍炙人口的报纸漫画代表是长谷川町子的《____________》。", "answer": "海螺嫂"},
{"question" : "在战国时期兴起的日本堡垒建筑的代表是____________。", "answer": "姬路城"},
{"question" : "平安时代前期的三大著名书法家是空海、沙俄天皇和橘逸势，他们被称为_________。", "answer": "三笔"},
{"question" : "在奈良、平安时期出现的富有日本民族风格的绘画是____________。", "answer": "大和绘"},
{"question" : "烧制出彩绘瓷器，使得有田的瓷器名扬四方的人是____________。", "answer": "酒井田柿右卫门"},
{"question" : "在日本传统音乐中，类似基督教赞美歌的佛教典礼歌曲是____________。", "answer": "声明"},
{"question" : "担任日本NHK交响乐团高级指挥的音乐家是____________。", "answer": "岩城宏之"},
{"question" : "在12月31日夜里，NHK播放的极受群众欢迎的节目是____________。", "answer": "红白歌会z战"},
{"question" : "现在日本舞蹈的代表，集自古以来各种舞蹈要素之大成的是____________。", "answer": "歌舞伎舞"},
{"question" : "日本喜剧能剧的演员上场的能道被称为是____________。", "answer": "桥悬"},
{"question" : "在日本大众文艺中最具代表性的相当于中国单口相声的是____________。", "answer": "落语"},
{"question" : "日本电影最早在国际上获奖的是黑泽明导演的《____________》。", "answer": "罗生门"},
{"question" : "用汉字编年体写成，时间跨度是从神代到持统天皇的历史著作是____________。", "answer": "日本书记"},
{"question" : "被誉为武士文学最高杰作的是____________。", "answer": "平家物语"},
{"question" : "泷泽马琴的传奇小说是____________。", "answer": "南总理见八犬传"},
{"question" : "被评价为日本第一部资产阶级启蒙性文艺论著的是____________。", "answer": "小说神髓"},
{"question" : "创作了被誉为日本近代文学里程碑《浮云》的作者是____________。", "answer": "二叶亭四迷"},
{"question" : "黑岛传治创作的反映日本军国主义侵略中国罪行的代表作品是____________。", "answer": "武装的城市"},
{"question" : "小林多喜二的最杰出的作品是____________。", "answer": "蟹工船"},
{"question" : "被称为无产阶级文学旗手的进步作家是____________。", "answer": "宫本百合子"},
{"question" : "被称为第二次战后派的作家有____________。", "answer": "安部公房"},
{"question" : "第二位获得诺贝尔文学奖的日本作家是____________。", "answer": "次江健三郎"},
{"question" : "世界最早的木结构建筑是____________。", "answer": "法隆寺"},
{"question" : "在日本，室内开始铺榻榻米的时代是____________。", "answer": "室町时代"},
{"question" : "镰仓时代的宗教性庭园是____________。", "answer": "金阁寺庭院"},
{"question" : "日本花道流派多如牛毛，最大的是____________。", "answer": "池坊流"},
{"question" : "茶道之集大成者，为安土桃山时代的____________。", "answer": "千里林"},
{"question" : "在官庭中举行活动时演奏的仪式音乐是____________。", "answer": "雅乐"},
{"question" : "日本舞蹈有许多流派，其中最大的流派是____________。", "answer": "花柳"},
{"question" : "在日本的古典戏剧中，起源于室町时代被称为近世戏剧代表的是____________。", "answer": "食乐"},
{"question" : "在日本大众文艺中，类似中国评书的是____________。", "answer": "讲谈"},
{"question" : "日本电影多次在国际上获奖，衣笠贞之助导演的是____________。", "answer": "地狱门"},
{"question" : "日本最早用汉字写的历史书是_____________________________________________。", "answer": ""},
{"question" : "在武士掌权时期，反应社会变故的“军记物语”有______________________________。", "answer": ""},
{"question" : "平民文学代表作家式亭三马的代表作品有___________________________________。", "answer": ""},
{"question" : "在日本近代文学中，反战文学的代表作品有__________________________________。", "answer": ""},
{"question" : "新现实主义作家芥川龙之介的代表作品有___________________________________。", "answer": ""},
{"question" : "被称为第一次战后派的作家有_____________________________________________。", "answer": ""},
{"question" : "素有日本三庭园之称的是_________________________________________________。", "answer": ""},
{"question" : "以制陶器闻名被称为日本“六古窑”的地方有_________________________________。", "answer": ""},
{"question" : "日本传统音乐的种类可分为_______________________________________________。", "answer": ""},
{"question" : "日本大众文艺的形成包括_________________________________________________。", "answer": ""},
{"question" : """二、	名词解释
1.	川端康成：
是日本第一位获得诺贝尔文学奖的日本作家，其代表作《伊豆舞女》《雪国》《千羽鹤》《古都》等被译成多国文字，在国际上享有盛名，他的风格是以敏锐的触觉去描写日本诗境的美。
""", "answer": " "},
{"question" : """2.	俳句：
是以写生的方法通过反映客观事物，借物抒情，体现作者情感的一种诗歌形式。由5、7、5共三韵17个“假名”组成。它是连歌的始句，即发句，形式为5、7、5.是世界上最短的格调诗。
""", "answer": " "},
{"question" : """3.	障屏画：
画在宽大的屏风、隔扇上，色彩豪华绚丽，内容为花鸟及人间风情。是安土桃山时代融中国宋代绘画与“大和绘”为一体的狩野派画，被广泛用于寺院、城堡内的装饰。
""", "answer": " "},
{"question" : """4.	雅乐：
是宫廷中举行活动时演奏的仪式音乐，是古代从中国、朝鲜传入的，是日本音乐中最古老的音乐，有管乐、弦乐及敲击乐合奏而成，分器乐、舞蹈及朗诵廊部分。
""", "answer": " "},
{"question" : """5.	浪花曲：
以讲谈、物语、戏剧等文艺作品为素材，用三弦伴奏，以独特的曲调演唱，并间以道白，是一种传统的说唱文艺，名字来源于江户中期大阪涌现出的艺人浪花伊助。
""", "answer": " "},
{"question" : """三、	简答题
1.	简述日本商人文学的成果。
①	小说，井原西鹤是江户时代商人文学的代表作家，作品有《好色一代男》《好色一代女》《日本永代藏》和《世间胸算用》；
②	戏剧，被称为日本的莎士比亚的近松门左卫门，其作品有《曾根崎情死》《情死天网岛》和《冥途飞脚》；
③	平民文学，代表作家是式亭三马，作品有《浮世澡堂》、《浮世理发馆》和《古今面大傻瓜》；
④	志怪作品，有浅井了意的《伽婢子》，上田秋成的《雨月物语》和《春雨物语》。
""", "answer": " "},
{"question" : """2.	简述“白桦派”的作家及其作品。
大正时期的杂志《白桦》具有很大的影响，活跃于《白桦》的作家有武者小路实笃、志贺直哉、里见碑、有岛武郎、有岛生马等，称为“白桦派”作家，武者小路的作品有《芳子》、《天真的人》、《一个青年的梦》、《人类万岁》和《一个男人》等。志贺直哉写有《一天早晨》、《到网走》和《大津顺吉》，还有长篇小说《暗夜行路》。
""", "answer": " "},
{"question" : """3.	日本的建筑样式有哪几种？
①	神社建筑：是日本最古老的建筑样式，其特点是地板高架，木材不施彩色，草苫屋顶、地面埋柱；
②	佛教建筑：深受中国影响，庞大的建筑规模，带有大陆的宏伟现象，有些方面已经日本化了；
③	寝殿式建筑：具有日本本土的风格，建有对屋和“钓殿”，以主人起居的寝殿为中心；
④	书院式建筑：室内有壁龛、多宝格式橱架、隔扇等。
⑤	堡垒式建筑：修建堡垒的目的是作为军事基地：
⑥	西洋式建筑：鹿鸣馆等砖结构西洋式建筑是作为新国家威信的象征而建成。
""", "answer": " "},
{"question" : """4.	简述日本的茶道。
是日本民族特有的文化艺术形式，特色是烹调及饮用一种粉状的绿茶，以品茶为手段进行社交，同时陶冶自己的性情。品茶时，敬客人以清香可口的名茶，待客人以优雅高尚、训练有素的礼仪，通过这种文雅独特的社交，达到一种高尚的境界，这就是茶道所追求的。15世界由村田珠光创造了茶道，集大成者是千利休，最大的流派是“三千家”。茶道的作法是“点前”。茶道在理论上主张“四规七则”。茶道不单纯为了饮茶，对以茶碗为首的茶具、茶室的器物、茶庭等的鉴赏以及主人与客人感情的交流才是它的本质所在。
""", "answer": " "},
{"question" : """5.	日本传统音乐有哪些特点？
日本传统音乐是5音音阶，节奏大部分为2拍、4拍的偶数拍，几乎没有3拍。大多为歌曲，纯乐曲很少。传统乐器虽然作为一般声乐的伴奏乐器使用，但与声乐的进行有着微妙的不一致，具有一种复杂的节奏。再是，有三弦、筝、尺八等乐器构造本身出现的杂音，使日本传统音乐的复杂音色颇具特色。
""", "answer": " "},
{"question" : "1872年，日本模仿____________，进行了第一次教育改革。", "answer": "欧美教育制度"},
{"question" : "日本是强调____________的国家，进入大学学习的学生必须具有高中毕业的学历。", "answer": "学历"},
{"question" : "在日本，有人把短期大学称之为____________，把上短大当做“无形嫁妆”。", "answer": "新娘预科"},
{"question" : "日本的学年与中国不同，从____________开始到第二年的3月31日结束。", "answer": "4月1日"},
{"question" : "日本业余体育队伍由各单项体育协会组成，再由各单项体育协会组成全国性的_____。", "answer": "日本体育协会"},
{"question" : "日本现在的职业棒球是中央联盟和____________两个体制。", "answer": "太平洋联盟"},
{"question" : "文艺杂志最有名的是1896年创刊的《____________》。", "answer": "新潮"},
{"question" : "战后的日本，新杂志如雨后春笋，其中新生社的《_________》在创刊后即一枝独秀。", "answer": "新生"},
{"question" : "日本电视开播于1953年，现在普及率超过____________。", "answer": "99%"},
{"question" : "日本是一个出版王国，出版数量为____________种。", "answer": "42000"},
{"question" : "目前，日本法律规定的义务教育年限为____________。", "answer": "9年"},
{"question" : "据1990年统计，日本有短期大学____________所。", "answer": "593"},
{"question" : "日本十分重视基础教育，中小学使用的全部课本，都必须经____________审定。", "answer": "文部省"},
{"question" : "1972年第11届冬奥会是在日本的____________举行。", "answer": "札幌"},
{"question" : "相扑是日本的“国技”，在东京设在____________。", "answer": "国技馆"},
{"question" : "从1964年东京奥林匹克运动会开始，____________被列为奥运会项目。", "answer": "柔道"},
{"question" : "日本尽管国土狭窄，但却有____________个高尔夫球场。", "answer": "1400"},
{"question" : "日本全国性的报纸具有为特定读者服务的____________的优点。", "answer": "高级报纸"},
{"question" : "《读卖新闻》在日本发行量最高，该报被称为____________。", "answer": "半官方报纸"},
{"question" : "日本的时事通讯社，是创立于____________年。", "answer": "1945"},
{"question" : "目前，日本最大的私立大学是____________。", "answer": "日本大学"},
{"question" : "相扑运动的力士按其水平分成等级，能参加比赛的最高级别是____________。", "answer": "横纲"},
{"question" : "在脑力劳动中，特别是企业管理领导层中，最普及的体育运动是____________。", "answer": "高尔夫球"},
{"question" : "在日本传统武道中，唯一没有被竞技化的是____________。", "answer": "合气道"},
{"question" : "1897年由伊藤博文创办，被称为外务省非正式机关报的是____________。", "answer": "《日本时报》"},
{"question" : "日本的第一本杂志是幕府末期，明指初期的西洋学者柳河春三创办的____________。", "answer": "《西洋杂志》"},
{"question" : "第一本妇女杂志是博文馆发行的____________。", "answer": "《女学杂志》"},
{"question" : "在东京，属于日本经济新闻社系统的电视台是____________。", "answer": "东京电视台"},
{"question" : "日本实行小学和初中9年义务教育的时间是____________。", "answer": "1945年"},
{"question" : "下述大学中，属于国立的是____________。", "answer": "九州大学"},
{"question" : "负责审定日本中小学使用的课本的部门是____________。", "answer": "文部省"},
{"question" : "在日本，实行免费6年小学义务教育是在____________。", "answer": "1908"},
{"question" : "日本全民性的体育运动项目是____________。", "answer": "棒球"},
{"question" : "被称为日本的“国技”的体育运动项目是____________。", "answer": "相扑"},
{"question" : "从1964年东京奥林匹克运动会起，被列为奥运会项目的是____________。", "answer": "柔道"},
{"question" : "日发行量在三大报纸中最高的报纸是____________。", "answer": "读卖新闻"},
{"question" : "日本的全国性、地方性报纸约为____________。", "answer": "165家"},
{"question" : "日发行量为847.5万份，晚报发行量为480万份的报纸是____________。", "answer": "读卖新闻"},
{"question" : "标榜着大正民主的综合性文艺刊物是____________。", "answer": "《中央公论》"},
{"question" : "日本正式播出彩色电视的时间是____________。", "answer": "1960年"},
{"question" : "在下列大学中，属于公立的有______________________________________________。", "answer": ""},
{"question" : "职业棒球传统球队“读卖巨人队”所培养的国民英雄是________________________。", "answer": ""},
{"question" : "在下列的报纸中，那些是地方性的报纸____________________________________。", "answer": ""},
{"question" : "1872年，日本模仿欧美教育制度，进行了第一次教育改革，设立了_________________。", "answer": ""},
{"question" : "在下列大学中，属于私立的有______________________________________________。", "answer": ""},
{"question" : "日本短期大学所设的学科或专业是__________________________________________。", "answer": ""},
{"question" : "日本的高中分为普通科和职业科两种，职业科包括_____________________________。", "answer": ""},
{"question" : "日本人最喜欢的五大体育项目是____________________________________________。", "answer": ""},
{"question" : "日本柔道的技法在比赛时使用三种，它包括__________________________________。", "answer": ""},
{"question" : "在东京，与各地同系统的电视台连网传送节目的中心台有______________________。", "answer": ""},
{"question" : """二、	名词解释
1.	学校教育法：
把公共教育分给地方当局管理，教育体制分为五个阶段：幼儿园（一年至三年），小学（六年），初中（三年），高中（三年）和大学（四年）。此外，还有短大和研究生院。
""", "answer": " "},
{"question" : """2.	时事通讯社：
创立于1945年，总社设在东京。设有7个分社、44个支局，除发通讯稿外，还出版《世界周报》、《时事年鉴》、《日本劳动年鉴》和《电影年鉴》。
""", "answer": " "},
{"question" : """3.	短期大学：
短期大学是由一些专科和其他各种类型的学校改组或升格组成的的。其培养目标：“是在高中教育的基础上，对学生进行专门职业的教育。”其教育方针应该注重专门学艺，以培养更多的实用型专业人才。采用两学期或三学期制。设有文学、财经、法律、音乐、家政、教育等学科。现有短期大学593所。
""", "answer": " "},
{"question" : """4.	业余棒球：
日本棒球运动可分为：高中棒球、职业棒球和业余棒球。业余棒球的大学棒球虽然逊色于高中棒球，东京的6所大学（早稻田、庆应、明治、法政、立教、东大）的团体赛，也拥有大量的球迷。到1985年已经进行了14次比赛的日美大学生棒球对抗赛轮流在美国、日本举行，近年来影响较大。
""", "answer": " "},
{"question" : """5.	《文艺春秋》：
1923年1月创刊，月刊。属于日本第一代现代刊物的杂志，是一种拥有广大读者的文艺性综合刊物。由文艺春秋出版社编辑出版。
""", "answer": " "},
{"question" : """三、	简答题
1.	简介日本的“甲子园大会”。
棒球是日本全民性的体育运动，棒球运动又可分为高中棒球、职业棒球和业余棒球。高中棒球是指全国高中棒球锦标赛，最受欢迎的莫过于每年夏天召开的“甲子园大会”。从北海道到冲绳全国各地预选中优胜校汇集兵库县西宫市的阪神甲子园球场，争夺日本的第一。大会期间，广播、电视接连转播比赛实况，视听率一直保持最高纪录。
""", "answer": " "},
{"question" : """2.	简介日本的柔道。
柔道的根可寻到古代的武术之一柔术，将这项运动命名为柔道的是明治初期东京大学的学生嘉纳治五郎。1964年东京奥运会被列为奥运会项目。20世纪后，柔道作为正式课程在中学以上的男学生中广为普及。柔道的技法分“投技”、“固技”、“当身技”等三种。比赛场为边长14.55米的正方形，中央设边长9.1米的正方形内场。每个人的技术用“段”和“级”来表示，最高10段，最低初段，再往下便为“级”，级以1级为最高，总共5级。
""", "answer": " "},
{"question" : """3.	日本的教育基本法对教育目标和原则是如何规定的？
中信目标是“教育应该把人格的完成为目标，把受教育者作为一个和平国家的社会的成员，培养成为热爱真理、争议、尊重个人价值、尊重劳动、有责任感、充满自主精神、身心健康的国民。”教育基本法的原则是所有国民按其能力都具有受教育的同等权利。禁止种族、宗教信仰、性别、社会地位、经济状况或家庭背景等方面的歧视，强调政治知识和容许宗教信仰自由在培养健全国民党国民过程中的重要性。
""", "answer": " "},
{"question" : """4.	简介日本的“国技”—相扑。
相扑是日本的“国技”，在东京设有“国技馆”。相扑是在直径4.55米的圆形摔跤场中由两名力士比赛。他们只在腰间系“兜裆布”裸体登场。在进入比赛前，左右脚交替上下做准备活动，用水漱口，用纸揩身，在摔跤场上撒上洁净的盐。双方遵从裁判员的命令，身体向前弯曲、蹲下身体，伸出双手摆好架势，调整呼吸，当两人呼吸一致时同时站起来交手。比赛中推挤、冲撞扭成一团，任何一方在摔跤场中除脚以外的身体部位着地或者身体的一部分被摔出场外围失败。日本每年举行6次“大相扑”比赛，每次为15天，在东京进行三次，在大阪、名古屋、福冈各进行一次。相扑力士按其水平分成等级，能参加比赛的是：横纲、大关、关胁和小结四级。
""", "answer": " "},
{"question" : """5.	为什么说日本是一个“报纸的王国”？
日本有全国性、地方性报纸约165家，每天发行量（包括晚报）近5000万份，普及率为人日的二分之一，这个比率突破了原苏联、美国、英国等3人1份报的普及率，说明日本人是世界上最喜欢报纸的人民。日本报界独有的特点是发行范围普及全国的的全国性报纸的存在。他们的发行量约占日报总发行量的一半。并且，这些全国性报纸具有为特定读者服务的“高级报纸”的有点。也兼备旨在大量发行的大众型小报的特色。日本主要报纸除了发行早晨版和傍晚版报纸外，多数还出版周报、月刊、画报或其他类型的杂志。除了几家全国性的报纸如《朝日新闻》、《每日新闻》、《读卖新闻》、《产经新闻》和《日本经济新闻》外，还有许多地方报纸如《日本时报》、《朝日晚报》、《每日新闻》、《英文日报》、《读卖新闻》（英文版日报）等。
""", "answer": " "},
{"question" : "大和时期，原始神道发展成祭祀天神与国神的____________。", "answer": "古代神道"},
{"question" : "明治时期，创造出了____________，即以皇室的祭祀为基准，统一神社祭祀。", "answer": "国家神道"},
{"question" : "现在，日本住房每户平均建筑面积为____________平方米，低于美国和瑞典。", "answer": "93.9"},
{"question" : "据1987年统计，日本有佛教信徒____________万人。", "answer": "9300"},
{"question" : "近年来，日本人把天然纤维服装视为最高级的____________了。", "answer": "奢侈品"},
{"question" : "最近，日本的工矿企业、学校、机关的职工一起吃____________十分普遍。", "answer": "份饭"},
{"question" : "在日本进行家庭访问，当进入房间后，在主人主动劝坐前，不要去坐____________。", "answer": "棉坐垫"},
{"question" : "在日本的送礼习惯中，喜事一般以赠送物为多，丧事以____________为多。", "answer": "现金"},
{"question" : "随着战后的民主化，恋爱结婚的大大增加，但____________仍占有相当比例。", "answer": "介绍婚姻"},
{"question" : "在元旦的“松内”期间，家家户户的门口放上门松和注连绳，放门松是为了迎接______。", "answer": "松神"},
{"question" : "神道是日本固有的自然宗教，祭神的场所是____________。", "answer": "神社"},
{"question" : "最初的神道教义是平安时代中期出现的，就是与佛教天台宗、真言宗教理结为一体的____________。", "answer": "神佛一体说"},
{"question" : "1549年，天主教耶稣传教士____________渡海到鹿儿岛把基督教带到日本。", "answer": "沙勿略"},
{"question" : "现在日本出现了既保持传统习惯，又选用现代生活所需设备和西式家具的_____住房。", "answer": "西和式"},
{"question" : "日本人是非常迷信“吉利不吉利”的，不吉利的数字是____________。", "answer": "4，9"},
{"question" : "1947年，日本修订的《_________》，正式确立夫妻平等的原则，承认丈夫和妻子分别拥有家庭财产的权利。", "answer": "民法典"},
{"question" : "根据日本《民法典》规定，男女双方的结婚年龄必须达到年满____________。", "answer": "20岁"},
{"question" : "在日本，从元旦那天起到7日称为____________。", "answer": "松内"},
{"question" : "以3月20日为中心前后各3天，共7天，在佛教上称为____________。", "answer": "彼岸"},
{"question" : "在日本，11月15日要为岁数3岁、5岁的男孩，3岁、7岁的女孩举行祝贺仪式，这就是所谓的____________。", "answer": "七五三"},
{"question" : "以佛主神从的形式理论化的神佛一体说，最早开始于____________。", "answer": "奈良时代"},
{"question" : "据1987年统计，日莲宗系统的创价学会成员有____________。", "answer": "1760万人"},
{"question" : "基督教传到日本后，到17世纪初叶最盛时期，教徒大约有____________。", "answer": "75万人"},
{"question" : "日本的“和服”看上去近似我国以前的____________。", "answer": "道士服"},
{"question" : "日本人非常喜欢吃的食品有____________。", "answer": "酱菜"},
{"question" : "日本式传统住房，房间内都铺有____________。", "answer": "榻榻米"},
{"question" : "对方与自己只是一般关系，说话时的措词应该采用____________。", "answer": "敬体"},
{"question" : "在日本家庭进行家庭访问时，被认为失礼的是观看____________。", "answer": "厨房"},
{"question" : "称为日本武士道、茶道和花道等日本传统思想和艺术的精神支柱是____________。", "answer": "禅宗"},
{"question" : "在基督教的教徒中，属于政界人物的是____________。", "answer": "大平正芳"},
{"question" : "近年来，日本的离婚率急剧上升，在世界上比较接近____________。", "answer": "法国"},
{"question" : "日本风俗上人死后还有忌日，以周年计，多少周年结束佛事____________。", "answer": "十七周年"},
{"question" : "以下节日中，属于国定节日的是____________。", "answer": ""},
{"question" : "下列节日中，属于民间节日的是____________。", "answer": "节分"},
{"question" : "日本的建国纪念日，具体是指____________。", "answer": "2月11日"},
{"question" : "日本的白节，是男子向女性馈赠礼物，表达自己爱慕之情的日子，具体是指_________。", "answer": "3月14日"},
{"question" : "现在日本葬礼较多的形式是____________。", "answer": "佛式"},
{"question" : "在日本最常见的结婚仪式是____________。", "answer": "神前结婚式"},
{"question" : "在日本的传统节日中，最大的节日是____________。", "answer": "元旦"},
{"question" : "在下列节日中，属于民间的节日是____________。", "answer": "女儿节"},
{"question" : "到中世纪、近世，阐述神道独自性的理论出现，如______________________________。", "answer": ""},
{"question" : "基督教在日本的兴盛时期是________________________________________________。", "answer": ""},
{"question" : "大多数日本妇女穿和服的场合，一般是在_____________________________________。", "answer": ""},
{"question" : "日本人所信仰的主要宗教有________________________________________________。", "answer": ""},
{"question" : "日本的结婚仪式有下列哪几种______________________________________________。", "answer": ""},
{"question" : "日本人葬礼的形式主要有__________________________________________________。", "answer": ""},
{"question" : "日本人是在下列哪几种情况下送礼__________________________________________。", "answer": ""},
{"question" : "日本在元旦的早晨，一般是全家一起吃_______________________________________。", "answer": ""},
{"question" : "在下列节日中，属于国定节日的有___________________________________________。", "answer": ""},
{"question" : "在下列节日中，属于民间节日的有___________________________________________。", "answer": ""},
{"question" : """1.	《民法典》：
1947年，日本修订了《民法典》，正式确立夫妻平等的原则，承认丈夫和妻子分别拥有家庭财产的权利，直系亲属有继承财产的权利。根据《民法典》规定，只有在男女双方完全同意的情况下才能结婚，双方必须达到法定结婚年龄。同时规定一夫一妻制，禁止近亲结婚。
""", "answer": " "},
{"question" : """2.	佛式葬礼：
现在日本葬礼较多的是佛式。按传统风俗，先是送终。由最亲近的人给临终的人在口中含点水，接着给死者洗身。其它的事都由邻居朋友组成的治丧组进行安排。安葬死者前，亲友进行“守灵”，请僧侣念经，给死者起戒名，然后再入殓、出殡和埋葬。墓地一般在寺院附近。
""", "answer": " "},
{"question" : """3.	古代神道：
4世纪大和政权基本统一了日本，古代国家成立，这时，原始神道发展成祭祀天神与国神的古代神道。天神是大和政权之神，天皇为最高祭司，天神位在地方神的国神之上。
""", "answer": " "},
{"question" : """4.	屈体礼：
在日本礼节中占重要地位，用的较多，姿势要求也很严格。分座式和立式两种。立式又分轻、重礼两种。对尊长要行重礼，对一般人要行轻礼，只要求象征性屈体（15-30度），头和上身保持一线。
""", "answer": " "},
{"question" : """5.	儿童节：
每年5月5日为儿童节，全国放假，以示庆贺。节日这天，凡有的家庭，都要摆上带盔披甲被称为“五月人形”的偶人，还要在屋外空地或房顶上，插上高竹竿，挂上五颜六色的鲤鱼旗。以象征男孩的勇敢坚强。
""", "answer": " "},
{"question" : """简答题
1.	日本式传统住房有哪些特点？
日本式的传统住房，是用木材建造的二层楼或平房，通风和采光都很好，适合于高温、潮湿的日本气候，另外，木料给人以安全感，因此，一般日本人都喜爱。日本的住房是独门独院，由院子、卧室、厨房、厕所等组成。住房入口一般都有门厅，门厅比地面高。房子的窗户很大，以利夏天有凉风吹拂，冬天有阳光照进。障子是日本式住房所特有的，它是木框上糊上不透明纸而成的，用来间隔各房间与走廊或是当拉窗、拉门。房间内都铺有“榻榻米”。日本式房间有许多用途，白天在房间放上一张挨浇小桌子写字、看书、吃饭或孩子们用作游戏场所。夜间，在“榻榻米”上铺上杯子睡觉。房间内几乎没有大件家具、卧具。房间上面的天花板、梁和柱一般用白才屯不涂漆不装饰。
""", "answer": " "},
{"question" : """2.	日本的新式婚礼与传统的婚礼有哪些变化？
现在，日本的新式婚礼式，除保有传统的结婚仪式外，结婚的铺张浪费现象越来越严重，显得“盛大”、“豪华”。新式婚礼式与传统婚礼有三点变化：
①	新婚的礼服和披露宴的排场之大，十分讲究；
②	女性商品化现象严重，按以前的习惯，新结婚的家庭用具，都有女方准备，而现在则相反要男方拥有汽车、房子、高收入，结婚不跟男方父母一起居住；
③	举行婚礼后要到国外度蜜月旅行。从举行结婚典礼到蜜月旅行，新居布置等，一般需要700-800万日元。因为追求豪华的结婚仪式，到海外度蜜月的人多了起来，同时也带动了一批与新式婚礼式的产业兴盛起来。
""", "answer": " "},
{"question" : """3.	日本人的饮食有哪些习惯？
日本人的饮食有“日本料理”、“中国料理”和“西洋料理”三种。“日本料理”其主食是米饭，副食是蔬菜和鱼鲜等。以清淡少油腻为特点，日本人不喜欢吃高脂肪的事务，而以生、烤、炖、煮和煎。日本人往往用分食制办法，经常吃“寿司”和紫菜饭团。战后“中餐”和“西餐”也为日本人所喜爱，使日本进入了一个食品多样化的“杂食时代”。用餐形式也发生了变化，不仅在矮桌上吃饭，在西式房间高脚桌上吃饭也很多，“站食”流行，吃“份饭”的也十分普遍。
""", "answer": " "},
{"question" : """4.	日本人在日常生活中，一般都有哪些社交礼节？
双方相遇、谈话，首先要注意视线的位置，正确的做法是把视线放在对方的肩到胸部之间，以示专心倾听对方说话。日本人在对话时，愿意频繁地随声附和及点头，这是表示有礼貌地听着对方的话。对方与自己的关系，对象不同，说话时要用不同的措词。一般关系只用敬体和一般致敬、问候语，对长辈、上司，则需要用比一般更可气的措词——敬语。与此同时，还得用与敬语相应的谦让语。过分的客气和自谦会变得不自然和失礼。按照彼此的地位、身份，选择不同的措词和举止礼节是十分必要的。只有在同辈或同事之间才可免用敬体措词，在公共场所碰到熟人、亲友，则应起立让座，并要脱帽、解掉围巾行礼，握手时必须脱去手套。
""", "answer": " "},
{"question" : """5.	日本的现代家庭同过去相比，都发生了哪些变化？
①	家庭结构呈现小型化的趋势。现在，日本一般家庭都由夫妻和一到二个孩子构成；
②	丈夫的权利大大减弱。妻子、孩子也有了发言权，妻子的地位大大提高，导致了婆媳矛盾明显化，“公婆站在”频发；
③	妇女们走出家庭从事工作，妇女走出家庭向外部世界寻找自己的价值，现有约二分之一的主妇在外面从事各种工作。
但是，女子无论在家庭或是在社会上，其地位始终无法与男子平等。
""", "answer": " "}
]
